[UST南亞仔]鄭立：賭俠 —— 如果是你，你明天要不要返科威特同薩達姆搏命？

鄭立：賭俠 —— 如果是你，你明天要不要返科威特同薩達姆搏命？

「賭神」系列中，有一個很難在角色清單找到演員名字的角色，他就是那個「阿差」，那個深色皮膚、住在香港、懂說廣東話土生土長的南亞人。在第一集中，他放狗的時候遇上賭神，賭神跟他說印度話，不知為何一言不合就起了衝突，賭神說出了「返印度吃蕉」的名言，亦是這幕導致賭神跌傷失憶。也就是這樣，他才認識了陳刀仔，才進入「賭神」這故事的主線裡。這是王晶的電影中很常出現的情況，一個小角色對劇情導致很大的影響。

去到「賭神」續集「賭俠」中，「阿差」再次出現了，在這故事中他的影響比之前更深刻。在第 2 集中，他因為不明原因，似乎比之前貧困了，租住了陳刀仔之前的家，看起來並不是重要的角色。

可是在故事中途，賭聖和賭俠中了反派侯賽因的計，被打到潰不成軍士氣低落，龍五也被囚。陳刀仔就像現實的香港人一樣，遇到困境的時候，就陷入了失敗主義。他覺得侯賽因不論人力、物力、技術、裝備都勝過自己，連賭聖的特異功能都喪失，就像香港人認為自己打不贏解放軍一樣，牌面上他根本沒可能打贏侯賽因。

更差的是，侯賽因當時已騎劫了賭俠的名字，拿賭神繼承者長期累積的聲譽，去欺騙世人。明明陳刀仔才是賭俠，外面卻認為侯賽因就是賭俠。他眼淨淨看著那些奸人招搖撞騙，把香港的名字，不，賭俠的名字弄臭去獲取暴利。即使賭聖怎樣勸，都無法令他恢復戰意，反而把灰心傳染給賭聖，覺得已經沒有辦法，一起退縮。

在「賭俠」中，南亞人再次於關鍵時刻出現，以科威特人血戰薩達姆的經歷，成功「激勵」賭俠與賭聖；圖為電影「賭俠」劇照。

這個時候，南亞人出場了，他用廣東話，說出自己貧窮的原因，原來他是一個科威特人。當年「賭俠」上映時，正值波斯灣戰爭，科威特是一個人口比香港少的獨立國家。當年被瞬間攻陷後，不論男女老幼，大量平民組成各種反抗組織，對抗伊拉克的侵略，構成伊拉克軍的大量傷亡，相信他就是其中一位抗爭者。

因為國家沒有了，所以錢也沒有了，還要面對一個比起他們要強很多倍的強敵。對著有槍有砲有坦克有戰機的伊拉克軍，他卻還是有勇氣回去跟薩達姆拼命。他雖然一向和這些人相處不好，臨離開前卻為他們留下了最好的禮物：嘲笑賭聖與賭俠根本不是男人。

面對壓倒性的強敵，科威特人都不怕流血拚命，你們還不用死，卻老是思前顧後算甚麼？就算是甚麼賭神弟子、甚麼賭聖，若沒有戰意，都只是個因為沒膽而沒用的懦夫。是的，他再一次扮演了整個故事的轉捩點。

就是被這樣罵了一下，主角們才清醒了，拿自己手上僅有的資源進行反擊。因為想出新的方法，積極反擊而拿回了一切，也得到了新的友情。故事也因此而落幕，全都是靠他這一罵。他給的幫助並不是錢、並不是武器，並不是任何其他東西，而是勇氣。

而能給兩個香港人勇氣的，卻是這個怪腔怪調卻土生土長、跟本地人互相歧視的南亞人，挺有意思的。

夫戰，勇氣也。狹路相逢勇氣勝，鬥爭就是憑一股勇氣。可是我們的德育卻總是忽略，這種對抗敵人的勇氣，其實也是一種道德。

雖然只出場了兩三幕，可是都變成了網絡上四處流傳的名場面了。而我花了很多時間，才在別的電影中找到這個演員的名字 —— Mansook Ahmed，或者應該把他的名字，放上維基百科吧。

「夫戰，勇氣也。一鼓作氣，再而衰，三而竭。彼竭我盈，故克之。夫大國難測也，懼有伏焉。吾視其轍亂，望其旗靡，故逐之。」

文宣：王晶一早提倡港獨

真係放左去維基百科

ust南亞仔請入

推

pish

南亞定中東

立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊

我而家係制止你再打人，請立即停手

我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊

但係侯賽因係香港喎

$20點贏2500萬

你兩個係咪男人嚟

push

7月21 一定要得